Электрический чайник имеет две обмотки. При включении одной из них вода в чайнике закипает через $t_1 = 15 \unit{мин}$, при
включении другой~--- через $t_2 = 30 \unit{мин}$. Через какое время закипит вода в чайнике, если включить обе обмотки:
\begin{enumcyr}
    \item последовательно;
    \item параллельно.
\end{enumcyr}
\answer{$t = 8\unit{мин}$}